女朋友有情緒病，屋企人反對我地一齊

小弟有個同年既女朋友 岩岩拍左半年拖
學歷好過我都唔介意，大家一直都好愛大家
見過對方家長，佢媽媽又幾鍾意我
其實事前都知佢有睇開醫生 不過一直覺得同佢生活好開心 所以唔介意
亦勸過佢試下停藥 依家個人精神左 體重又輕左
佢果個病名叫躁鬱症 我上網查過係有時好high 有時會份人有d 悲觀
但絕對唔係做咩痴線 拎刀劈人果種咁嚴重既病

一次大意 我唔小心畀屋企人知道左佢有呢個病
果個係我家姐 事後即刻勸我同女朋友分手
咁我緊係唔理佢啦 不過佢又唔肯再畀我女朋友上黎屋企
又同埋我老母講 搞到個印象即刻唔係太好
好似今日我老母話想整甜品 我問女友可唔可以上黎食
佢即刻話唔想我地繼續來往
話驚呢d 病會無啦啦發作 到時就遲 之類
講埋d 難聽說話
我女朋友知道之後勁唔開心 攬住我喊到件衫都濕埋
其實呢種情況有無得好轉

乜咁大意俾人知道。其實，要醫唔難，何必枉費一段感情呢。

搬走

其實佢基本上無真係發作過
最初入院都只係身體唔好
因為暈左幾日先醒 然後同醫生講發左d 咩夢
之後就無啦啦畀人踢左入精神科
問題係 我屋企人唔係好接受到 又驚會復發果d

呢啲說話同推佢去死無分別

面對已經係好大勇氣

樓主真係屌你老母呀 屌埋你家姐

我係仆街既。。所以真係想搞盡腦汁
睇有無辦法令件事好轉

你真係多口 唔講個句都講埋

係鍾意人就點都對佢好D啦

屌你老母
冇常識

睇你想做孝順仔定衰仔
俾我一定做衰仔！女朋友呢個時候好需要你，你陪佢捱過呢關，你地可能就一世架喇

俾多啲躁鬱症嘅資料同過來人嘅分享佢地睇，糾正翻佢地嘅錯誤觀念

對你女朋友好啲呀 佢真係會好難受架

上面有份屌我既巴絲
其實我都好後悔 知錯 自責左好耐
daisy 好對唔住

你係咪on9
俾屋企人知道完條女有病
又俾條女知道你屋企人歧視佢
鬱躁症係好撚大鑊既野
你咁撚樣刺激條女你真係未撚死過

快啲同人分手
你根本唔識保護個女仔
你老母家姐都知你條傻閪腦筍未生埋
根本承擔唔起咁大責任

你真係低鳩能，比你女朋友知道你屋企人歧視佢，咁佢以後仲點面對你D屋企人，你屋企人亦唔會預你女朋友知，而家知道左仲點繼續扮唔歧視? 係你自己親手將2個party推向彊局，及早分手啦

好岩 咪苦撚左人
人地本來都病緊
仲要受你打擊
正一仆街仔

樓主幾大
就算過到關兩邊心中都會有條刺
你家姐

廿歲
睇曬上面d comment
其實你地都屌得好岩。。
對唔住 我係咪放手會對佢好d

樓主真係冇撚腦
你係咪唔識控制自己把口？

得果半年姐 分手啦

即係一念無明個余文樂啦 有版你睇傻架喎 係我就一開始唔會同佢一齊

如果繼續行落去 你要有無比既決心，耐性同包容。

愛可以改變，加油

你連咩應該講咩唔應該講都唔識

放手算啦
你家姐就知你條死on9 自己都on99 仲話照顧高難度女仔

無好下場

on9
兩面都搞衰晒

呢個時候分手，我係佢，我會崩潰。你自己諗。

z l

比連登仔嘈兩野又話放手 你唔好再廢啲

自己條路自己決定點行啦 上黎問人 人地叫你打鳩你老母你係咪照做

樓主
我想你知道
同一個有情緒病既女仔一齊要好大耐性，心機
你自己都有機會成為co suffer
我唔認同你老母同家姐既諗法
但的確你要三思
係要好多時間照顧佢的

利申 OCD depression十年，我屋企人，男朋友d friend本身都唔想我地一齊

你上得嚟問
代表你個心都十五十六
屋企人嘅說話的確令你個心有動搖
老實講姐係你鍾意極你女朋友都有限
我諗其實你自己都知道個答案

屌 點做都畀人屌
點做都畀人話廢
有人畀建議我既巴絲 唔該曬你地
我知我做錯左好多 但至少依家我會一直陪住佢
的確我係驚左一陣 我知好多野無得番轉頭
成鑊泡都係我搞出黎
依家我打算同屋企人認真傾下 希望化解到d 矛盾
有份留言都唔該曬你地 認真諗左成晚

同你媽媽 家姐講

情緒病 抑鬱症依啲病再過三五十年 會係最高致命率嘅病症 出街都要小心啲架 好多人都有隱性情緒病

你條女情況好撚似我ex

分手啦 禍從口出
樓主放過人啦
老實講有d野講左出口冇得返轉頭
你只可以怪自已on撚鳩 咁撚唔成熟

你屋企人知唔知失眠都係睇精神科
最大問題係你屋企人冇常識，叫佢地睇多啲書好過，冇文化真係累死人。分手就唔好分啦，一次畀女友咁多打擊，冇事都變有事啦。盡力補鑊啦

樓主卡住係女朋友同屋企人之間一定覺得好難做...
而家屋企人知道左, 女朋友又唔開心.

不如安慰下女朋友先, 嘗試下慢慢轉變屋企人既諗法?
一定唔易做, 但加油呀!

關你屋企人乜事
你真係愛
點都動搖唔到你
根本你自己都1516想分手

巴打, 呢個情況你要照顧好自己先
小心唔好俾你女朋友嘅病影響同感染倒自己情緒, 如果唔係情況只會更差
絕對唔係歧視, 不過對得情緒病人多, 唔夠了解自己嘅人或者人格唔健康嘅人會好易俾對方影響倒
如果你能夠成為一個健康人格嘅榜樣, 咁對你女友同埋你哋嘅關係都比較正面
另外, 你都要保持堅定立場, 唔好俾人講幾句就兩頭擺
所以你要搞清楚到底你希望呢件事會達到咩目標、發展出點樣嘅結果

btw, 千其唔好亂咁叫你女友停藥, 最好跟返醫生指示

問題係你屋企人唔中意你女朋友
你冇動搖 不過你冇反抗
萬一你堅持帶女友上屋企 迫你屋企人既話
你女友又值唔值得你為左佢同屋企人嘈呢

你幾容易受屋企人影響 佢地話點就點
個病本身好小事 可能你家姐講得多既時候
又遇上女友來m 你就開始動搖
同埋1齊挑剔女友 感到時仲危啦
你問下自己你愛屋企人多d定愛女朋友多d??
你需時間消化下嫁 清清楚楚揀1樣吧
搞清楚自己既心理狀況 慢慢諗清楚
冇得又做孝順仔
又拖住個屋企人唔接受既女仔

呢場仗唔易打嫁 得果廿歲都未夠成熟去拍拖
呢d心理關口唔易過
作為媽媽/家姐 由細養/睇到你大
都擔心你 萬一有咩事女友病發 想分手都太遲
可能係因為感就開始挑剔佢 叫你地分開
不過你冇堅定既意志說服佢地
其實可能你未夠愛你女友 或者係
你聽完佢地講都有少少同意佢地既講法

你夾起中間做磨心咁辛苦
不如分開冷卻下 當然即刻分唔係咁輕易

如果你真係覺得佢係好女仔 娶得過門
咪再1齊番 用你地既能力同行為
去證明比你屋企人睇
[你愛既人係有小小情緒病
但個女仔份人唔錯 同埋對你幾好嫁]

關關難過關關過
加油呀巴打

仆街

正常人都唔應該講屋企人嘅批評畀另一半聽

btw一齊得最好唔好生仔，累埋下一代
一病發好影響成家人生活
受害者

你女朋友一定好唔開心
千其唔好而家同佢分手
佢一定撐唔住

其實你屋企人冇做錯到，愛情並不等於同情，你自己都會捲入埋呢個旋渦

當然大家都有愛與被愛既權利，但你要隨之而黎既承擔一切責任，愛佢就係愛佢既全部。bipolar 如其名，可以好極端，變成另一個你唔認識既人，你可以上
YouTube 睇下 bipolar episode，你（長期）接受得到既話，冇話唔可以的。

另外你唔可以預你女朋友可以同你分憂，佢受唔起

另一個 post 我既 comment：

-------

你既然問得，即係你有猶豫，猶豫緊承唔承擔到呢個責任，某程度上都算係好事，至少不是盲目，為咗有女朋友而有女朋友

唔係嘅話，當你女朋友越踩越深，投放左唔少感情在你身上，而你決定選擇退場，佢應該會爆發 所以衰啲咁講，要斷尾就快

唔好因為為咗要有個女朋友而背負一啲你承擔唔到嘅重擔或者後果

又或者長遠而言，如果佢係食緊一精神科藥物，當你第日決定組織家庭嘅時候，你會發現有啲藥物嘅 pregnancy category 等級係會有機會對胎兒有副作用，甚至造成畸胎

如果停藥嘅話，你女朋友／老婆有可能會情緒翻波，但唔停藥嘅話， 胎兒有可能會受到影響。呢啲你真係要詳細問下精神科醫生，作出取捨及平衡

如果你決定行落去嘅時候，呢啲係你要考慮到嘅所有問題

On9仔都有拖拍